中共機構將「女權」列為極端主義

2019年06月11日
【警校拒多收女性】爭女權被列極端主義 川網警：製造社會對立

在今天的中國，爭取婦女權益依然是敏感話題！山東警察學院的招生章程，早前被發現規定「女生錄取比例不超過15%」，結果引來一批女權分子的批評，直指這是性別歧視。怎料四川綿陽網警昨日發文，形容這些爭取權益的女性為「極端主義」者，並狠批她們擾亂公眾秩序、製造社會對立，還將極端女權與動保（動物保護）人士，同列為淨網清網第一要務。

綿陽網警所發的文章一開始就指，極端組織（包括打着為女性爭權益的幌子，實際上製造社會對立的極端女權；瘋狂製造事端被全世界多個國家列為恐怖主義的極端動保等等）的危險之處在於，他們選擇的是一種貌似正義的立場，然後通過各種手法帶節奏、造輿論，從受眾中篩選出思維最偏激的一群人，團結在自己的周圍，成為自己的擁躉。

文章指出，這些極端組織不僅是在擴大矛盾，製造出各種焦慮和對立，而且存在背後金主。當背後勢力進行正面軍事打擊或貿易戰爭時，這些極端組織就開始在背後居心叵測地唱衰經濟，擾亂公共秩序，製造社會對立，「這些極端組織和個人，無論是受命於境外敵對勢力，還是發展於網絡自成一體，只要走上了違法犯罪的道路，就註定了最後的覆滅。」

據悉，中國警察網官方微博早前亦在招募宣傳的簡章中，列出招聘的810人裏面，女性僅佔80人，結果亦被網民質疑構成性別歧視。共青團中央隨後在微博指，內地公安、消防等行業招收女性比例低不是性別歧視，而是出於「男女生理差異」，又表示要「小心『鍵盤女權』出現」。

在微博，女權這個議題，亦引起不少網民的討論，甚至將一些爭取女權的「極端」人士歸類為「田園女權」。所謂「田園女權」，是指內地網絡近年出現的一個負面詞彙，主要是用來形容那些聲稱自己是「女權主義者」，但只要求權利，而不願承擔義務的人群。有網友指：「田園女權我不敢碰，因為她們根本不講道理，你沒辦法和她們正常交流，這就很崩潰……」

內地近年冒出一些女權組織，例如網上規模最大的女權團體「女權之聲」，2017年曾在全國「兩會」前夕在網上被禁言30天，之後又遭官媒批評為容易被境外勢力利用，當作顛覆國家的工具。及至去年3月，「女權之聲」在微信及微博遭封禁。

觀察者網/ 微博

今日新聞

女權組織: 譴責警方以性暴力侵犯「女示威者」, 今日下午一時包圍「天水圍警署」

明報:「女權組織」天水圍警署外抗議女子被抬致走光, 警放催淚煙驅散

中共根本係要同全世界宣戰
好快收皮

敵人反對的

還將極端女權與動保（動物保護）人士，同列為淨網清網第一要務。

動物保護都唔撚得

支那人既飲食習慣唔容許動物保護
佢地中意魚翅, 穿山甲(野味),熊掌

中國乜動物都食落肚

唔係點食狗肉啊

連登仔都connect埋女權

sjw都有得和解,唔撚係掛

好早已經教育d14億牲畜標籤女👊🏻係異端

最極端主義咪就係中共

中共係極右政權既極致

女權:看不到中國女女女女權.雪雪雪雪

中共：爭取人權=極端主義

connect

我冇野講